\begin{enumerate}
  \item Puisque le point $M$ appartient à $\mathcal{C}$,
        son ordonnée est  l'image de son abscisse par la fonction $h$.
        \begin{align*}
          h(8) & =-1\times 8^2-10\times8-8 \\
               & =-64-80-8                 \\
               & =-152
        \end{align*}
        donc L'ordonnée du point $M$ est $-152$.

  \item Si un point de $\mathcal{C}$ a pour ordonnée $-8$, son abscisse est un antécédent de $-8$.\\
        On cherche donc $x$ tel que $f(x)=-8$, c'est-à-dire $\dfrac{-3}{x}+1=-8$.\\
        Pour $x\neq 0$, $\dfrac{-3}{x}+1=-8$ donc $\dfrac{-3}{x}=-9$.
        L'égalité des produits en croix donne $x\times(-9) =-3$ soit
        \begin{align*}
          x & =\dfrac{-3}{-9}                 \\
            & =\dfrac{1 \times 3}{3 \times 3} \\
            & =\dfrac{1}{3}
        \end{align*}

        Un seul point de $\mathcal{C}$ a pour ordonnée  $-8$. Son abscisse est $\dfrac{1}{3}$.
\end{enumerate}